陶傑︰ 請驗高官大腦 自願檢疫屬情緒勒索 帶頭將檢疫政治化

陶傑︰
請驗高官大腦
自願檢疫屬情緒勒索
帶頭將檢疫政治化
#陶傑開talk #壹仔專題
－壹週刊 Next
原刊日期：20200829

壹週刊 NEXT
590K subscribers

陶傑開talk 自願檢疫屬情緒勒索 陶傑︰請驗高官大腦
特區政府的檢疫大行動遭受到很大的質疑。首先分兩層來說，正如林鄭月娥最初說如果是全民自願接受檢疫的話，並沒有問題，因為香港是一個自由社會。在一個自由社會中，我可以接受檢疫，貪免費、拿着數，儘管是由中國提供，或者是由泰國、 埃塞俄比亞提供，總之有免費，便不要浪費，這是很多人自願的抉擇，但現在不是。衛生局局長陳肇始說如果香港人不接受全面檢疫，特區政府有可能不會全面放寬限聚令。那就不是自願，而是威脅。在這方面來說，是很嚴重的。特區首長和陳肇始講的說話口徑不一，而且是特區政府帶頭將檢疫政治化。

全文：